［健康撚］保險查詢及討論

咁多位多多指教

正常儲蓄人壽保險， 20年到期拎錢
IRR 正常有幾多？

IRR 5% ，但最後拎多一倍本金？
點計出離

有儲蓄保險可以有5% 年回報 既咩？

中長線saving 好多都做5-6% 回報

點解 家母 20年前 買左份儲蓄人壽
供左總數 約$220,000.
而家到期 拎得返$250,000 咁少
是咪被搵笨

用非保證來計
俾夠你20%都得啦

唔係搵笨
保險係咁
簽果陣就大大聲話每年幾多幾多回報 (非保證)
埋尾long run俾min pay你就算

Blur 左貼呢度？

唔好spin啦
份野有規管唔作太大
唔代表份野跟足非保證
非保證我有咁大吹咁大冇意思
你班agent sell人都係識用非保證
Worst case保證有幾多隻字不提

有一兩年跟唔上非保證 成份野回報馬上縮水

講真, 儲蓄保險我先會推比D 客
本不多, 又不識投資, 但無短期資金需要先至叫佢買

你話好好? 一般啦, 好過無
你話好差?
又唔係既, 起碼, fixed deposit vs 保險, 佢若干年後會多過擺係銀行既

錢多, 唔識投資
買investment grade bond 都穩賺, 加少少leverage IRR 5-6% 好易過

而好多fund 都做到有突 la
又不用鎖年期

利申: happy agent

我想買危疾，有無邊間既coverage 大d同性價比高d?

呢位agent講得好
但係注意 呢位agent講話有客06年買到依家做到99%expected return
好大機會係佢所知最好既情況 如果買第2個plan講法又會唔同

您好啊 如果想多個人/多間公司做個比較可以tg聯絡

發夢用 tg 唔好介意